趁今日想同大家講個故仔

大概是1年前 我母親買了一對陶瓷娃娃
那是要給我姐房間擺設用的
我阿嬤從小就告訴我 當你把陶瓷娃娃收起來的時候
千萬不要把她收在陰暗的角落或是沒人理會的櫃子裡面
總而言之就是不要不理他 不在乎他
不然家裡一定會發生一些事情

時間飛逝 姐姐也嫁人了
某天他帶著他女兒搬回家裡頭住
姪女對舊陶瓷娃娃不感興趣吵鬧著要對陶瓷娃娃
姐姐去百貨公司買了對陶瓷娃娃
還隨機附贈錄音功能
我姪女這個小王八蛋立刻就喜新厭舊的把陶瓷娃娃收到櫃子裡頭的最深處 好似不會再拿出來似的

當天晚上 月亮不是很圓 而隔壁小黑也沒有吹高雷
我姪女晚上睡覺的時候一直聽到有人在哭
她很害怕 她抓著我還有我姐姐到處去找那個哭聲
而每當接近那個哭聲一大步 我背脊就越涼一大半
漸漸的 我發現哭聲來自於那個櫃子
我們都很害怕 很想把他丟掉 想把他丟掉 但又很害怕娃娃回來報仇
經過我們的討論 我們決定把她上網拍賣掉
一對陶瓷娃娃售價三千元台幣 望有緣人帶走
沒想到這拍賣一登馬上就有買家標價
當天我就把陶瓷娃娃寄出去 也確認了買家收到這對陶瓷娃娃

過了兩天 又是個狗攬的吹高雷的夜晚
我們一樣睡得很熟很熟
但三更半夜的時候 我接到一通電話 是一個小女孩
他說他在車站等我 要我趕快去接他
我當然不理他 因為心裡毛毛的
我電話掛掉之後
我們全家人的電話都在同一時間響了起來
全部都是同一個號碼
我姐接了起來
小女孩說 請我們快點去接他 他在車站與小男孩好冷 好孤單
心裡真的很害怕 但又怕不去車站萬一她們來找我們 那才真的恐佈
我把我爺爺的7星劍帶了出去 跟我姐姐還有姪女到了木柵捷運車站
那時天還沒亮 夜都還是黑的
捷運站門口 我遠遠的看就知道 陶瓷娃娃在門口
我念了大概十次阿彌陀佛 也拜了耶穌玉皇大帝三四次
憑著我過人的勇氣把陶瓷娃娃又帶了回家
但是我心想真的不是辦法
我也沒錢去請真正的道士來作法
我去提款機看看我剩多少錢
《餘額 3,000》
我只剩下賣陶瓷娃娃的三千圓
恩和宮裡的道士說要一萬二才肯來作法

在我籌不出錢的急迫下
我只好硬著頭皮又在把陶瓷娃娃賣出去幾次
這樣一共有一萬二
這時我突然驚覺
這不是一個賺錢的好方式嗎
之後 我不斷的一直把他用拍賣或是其他的方式把陶瓷娃娃賣掉 反正當天晚上我再去車站接她們就好
久而久之陶瓷娃娃也會認路了
也會自己走回家 但是她們太矮
還是要我們幫他開門 所以我做了一個小門
而在拍賣的

而在拍賣的途中 我也試著讓她們看著 如何使用拍賣
最後她們也會自己在我們睡著的時候 利用電腦把自己拍賣出去
經過這樣的反覆 三千圓三千圓這樣子的積沙成塔
我也存到了人生的第一棟房子
我也開始不愁吃穿

這是個嚴肅的故事
請大家好好想想故事裡頭是要告訴你什麼
你要知道 每當你提起陶瓷娃娃的時候
陶瓷娃娃就會在某個角落注視著你
所以不要隨便提起他
我希望這個故事能夠到我這邊就結束了

too long

真人真事

港鐵回塘
連樓主都回塘

變左回帶西

睇過高登篇雪條潮文就知咩先叫高質

點睇我趁鬼節出山超渡眾亡魂

特西放火單野點